【好重要】我是職業衛生閪，呼吸器高級常識！！

我是一名職業安全及衛生閪，香港應該唔多個50人，本身AC搵唔番個email得電話晨早登入左，用電腦打方便D，所以用新AC，巴絲們唔好介意

無論係建造業 / 工廠 / 甚至普通市民落個街，都可能面對住唔同氣體既危害，例如催淚煙(CS Gas)，而近日見到香港市民對個人防護裝備 Personal Protective Equipment (簡稱PPE)開始注意，見到好多巴絲都有講過相關規格，其實大部分都岩，不過我都想係時候想同大家分享一下

其他巴絲努力出過既post- (400名市民實測) - 好有用

大家都好清楚我地面對既係催淚煙(CS Gas)，叫得CS即係Chlorobenzalmalononitrile (簡稱CS)，而近日D popo好中意射過期銀色的催淚煙

入面有80%係(2-chlorophenyl )methylene malononitrile，即係Under IUPAC命名下都係CS gas既其中一種。

面對唔同既Chemical，我地要了解佢係咩，除左goggle大神與維基大哥之外，就要睇佢份Material Safety Data Sheet / Safety Data Sheet (簡稱SDS)，佢會清晰講左依隻chemical入面有咩ingredients，對人體有咩危害，First-aid方法，PPE要求等等，咁岩官方網站竟然真係有份咁既野wor，咁我就講D重點比大家知，詳情就自己睇份野

SDS of CS Smoke Projectile

英國官方機構亦出過CS Gas既incident management

危害

H330: Fatal if inhaled
H334: May cause allergy or asthma symptoms or breathing difficulties if inhaled
H335: May cause respiratory irritation

以上依3個重點，絕對要重視，短時間吸入可能冇問題(最多喊下咳下那下皮膚眼睛)，但長時間係一個高濃度既情況下不斷吸入，係會對呼吸糸統造成永久性既傷害，嚴重既會死亡(雖然機會不大)，所以PPE既正確使用及款式係好重要

急救方法
眼：清水，生理鹽水沖洗
皮膚：可用梳打水 / 清水 / 生理鹽水 (留番比眼用好D) / 清水+肥皂(普通洗手沖涼用個D都得)
呼吸糸統：去空氣流通地方(廢話，點去呀，落街食個飯都吸到呀)，咁避免直接吸入喇
食左/用個口吸左：用清水洗口(唔好飲埋佢呀)

濃度
見到大家話近來隻味濃左，勁左，好快有反應，其實係點睇呢
例如H2O2(即係俗稱既雙氧水) 係美國衛生協會(ACGIH)及香港勞工處既標準Occupational Exposure Limit (OEL)下，連續吸入8小時(TWA)唔可以超過1ppm(即係安全)，如果8小時平均值超過1ppm，或者任何一刻超過5倍(即係5ppm)，即係危險！就會產生上面對人體既危害

而CS gas 既OEL係任何一刻唔可以高過0.05ppm，係空氣中佔好少好少比例都會超出安全水平，即係隻野超易就對人體有危害！

隻gas咁毒，就緊係要帶呼吸器喇！
1. Surgical mask
2. N95口罩(即係Quarter mask) (APF=5)
3. Half-face respirator(APF=10)
4. Full face respirator(APF=50)

功能唔多講，大家都知道，想講既其實每一款唔同既呼吸器都會有Assigned protection factor(APF)，例如half face抵擋到0.05ppm既10倍，full-face就抵擋到0.05ppm既50倍，所以full face係勁好多，不過價錢亦貴好多(約HKD 1400)，Halfface約HKD 250。

我強烈建議大家至少用Halfface，N95都只係抵擋到APF=5，但頂唔到gas & vapor，只岩後面支援用

跟據美國及歐盟標準，每個respirator (唔包括surgical mask)其實係要做fit test，即係有部機測試呼吸器岩唔岩你面型，但大家都冇機會做到fit test(要用部10萬既機做)，唯有做正負壓測試，點做如下(得2分鐘，睇哂佢)

另外，大部分香港人買M size就可以

帶咩濾罐(Cartridge)及 濾棉(filter)好？
濾罐(Cartridge)係隔gas and vpour,濾棉(filter)係隔顆粒，煙霧等，詳情參閱下圖

CS gas係分解時亦會釋出中氯化氫(酸性氣體hydrogen chloride)，氰化氫(hydrogen cyanide) ，氨(ammonia)，所以要盡量防哂佢

優先次序由左至右
濾罐：6006(Multi gas)-->6003(Acid gas+ Organic gas)-->6001/6002
濾棉：P100 - 2296/2297--> 2096/2097 --> P95 2078 /2071
濾棉罐組合式：60926 --> 60928 --> 60921/60922

大家如果有任何疑問，我盡量解答大家，我不喜歡暴力，但PPE真係好重要！

我真係有舊AC嫁！用依個AC答大家

支持

嘩 勁到

推

借圖一用，跟佢依個guideline佩戴呼吸器都好好

好有用

衛生閪好波

想知濾棉罐組合式既60923有冇姐用

專業角度分析

可唔可以講下3M 隻3200A 係數據上有幾大效用

3M 6099點睇？

強帖留名

一樣有用
CS gases主要圍繞住 acid gases 同organic gases 同60928分別不大

因為60926冇晒貨 入左啲60923頂住先 好驚唔晒用

想知啲有害化合物會幾耐散去？街坊平時出街會唔會戴番罩好d？琴日800粒

push

覆錯

Lm

推上去

幫推

推上熱門喇

好人一世平安

有料
推

3200A 個assigned protection factor都係10，不過佢本身design係for 汽車，油漆等輕工業用，加上係單罐式，呼吸效能會比雙罐式差，即係呼吸會辛苦d，個cartridge 又會快死d

仲有佢係濾罐同濾棉上既選擇好少，低lv或者金錢唔多既用家都可以用佢
3303-》3311-〉3301

不過雙罐式好用好多 ，自己認為

6099真係好少聽，上網睇應該係澳洲3M制造既野，未必香港有得買，同6006function 差不多，但佢會有limitation ，Organic vapours (boiling point above 65°C formaldehyde 10ppm 以上先抵擋到

Formaldehyde 係任何一刻0.3ppm就過安全標準

收到

專家

唔知呀，如果有人可以喺後排set風機，有無幫助？

幾耐散真係答你唔到，因為要透過儀器既監察先知道，亦受環境溫度，濕度，風速等影響
一般而言，跟據外國既reasearch，約60mins就會降低左10倍濃度，4個鐘接近冇哂

如果帶罩，最好至少帶個N95，冇先帶手術口罩（隔到少少味）
最好用以下依d

實有幫助既！不過如果popo 掉左位陣去部風機後面就大獲了

同埋大型風機好嘈，大家會聽唔到野

掉左粒彈*

搵人Backup成分表

認真post冇人理
幫你幫推

光復香港 時代革命

香港冷知識：光復香港時代革命的意思︱

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

0.05ppm代表濃度。
百萬分之0.05
即係一億分之五

空氣粒子黎講，如果有一億粒空氣粒子，當中有五粒tear gas粒子黎講已經超標。如果有錯請改正，Chem半桶水。

所以用肉眼睇到嘅煙代表非常濃烈，大家小心。

Pro!

Backuped

真學術研究

死黑警

大致上可以咁講，thanks巴打
所以好易超標

Pish

Push

(2-chlorophenyl )methylene malononitrile 嘅boiling point ~300 °C, melting ~100 °C，咁即係隔唔到？定係會以particulate嘅方式俾濾棉隔左？

佢係高過65度就隔到，所以CS gas係隔到呀
Particulate filter 都隔到，不過高溫既水蒸氣係會令particulate filiter降低效能

好正，推

Push!!!

推！

Push!

想問下用60921罐夠唔夠頂催眠煙

兄弟爬山，安全歸家

濾棉罐組合式：60926 --> 60928 --> 60921/60922

想問下民居附近放既話 係屋企既人洗唔洗帶返個口罩？N95係咪已經隔到味？

因為張圖寫60921冇防酸性氣體 所以我擔心唔夠頂

正確，但p100 filter 已經隔唔少，organic gas亦隔埋

當然60926 or 60928/60923就最好

幫推
但樓主下次可唔可以唔好用深藍色字
好難睇

得個6200+ p100- 2091係身，唔知夠唔夠用

最好買埋Cartridge
濾罐：6006(Multi gas)-->6003(Acid gas+ Organic gas)-->6001/6002
然後中間要買埋個3M-502 adapter先連到2091用

因此氰化氫hydrogen cyanide得淡淡的杏仁氣味(From wiki)，即係吸左幾多都唔知，所以both始終對自己身體好

好，諗住做下藍絲睇下心態係點諗ma

推到上熱門
好人一生平安

推！好有用

過期會有咩影響

點先分到邊款mask先配到60926?
呢隻mask得唔得

呢d入一兩個放屋企俾屋企人頂唔頂到兩嘴?
兩老住狗總附近

包裝入面都有說明書，唔明點解有人唔識戴

依隻得呀，所以濾罐都可以用係以下糸列
Half face / Full face 6000糸列（e.g. 6200 6500 6800)
Half face 7500糸列

8293 p100都頂到下既，不過只岩好低濃度，因為此終只係mask
唔想擔心既，最好關實窗，開冷氣，如果係窗口式冷氣機就記住唔好開exhaust air制，因為會抽鮮風入哂屋嫁

不過最好既解決辦法，就係d popo唔好再狗掉係民居

比更多人知

去

我冇野講

有用

推呀

大陸淘寶貨平好多

用唔用得過？

唔係假野就功能一樣

咁都放心。

無味係咪應該就唔係假嘢？

G持

1

2